---
layout: page
title: Linux Книги и обучающие материалы
permalink: /desktop/linux/books/
---

# Linux Книги и обучающие материалы


### [Advanced Bash-Scripting Guide Углубленное изучение искусства написания сценариев командной оболочки](/desktop/linux/books/advanced-bash-scripting-guide/)

### [SystemD для администраторов](/files/books/systemd-for-administrators.pdf)

### [iptables: правила хорошего тона](/files/books/iptables.pdf)



**Собираем книги (старая тема)**  
http://archive.li/2fgYy


**Облако с книгами:**  
https://yadi.sk/d/eHUkPt1ztGY6y


<br/>

### Лучшая книга для администраторов linux которуя я читал. 

Эви Немет, Гарт Снайдер, Трент Р. Хейн. - Руководство администратора Linux


<br/>

### Лучшая книга для программистов linux, которую мне посоветовали и я так и не приступил к ее прочтению. 

У. Ричард Стивенс, Стивен А. Раго - Unix. Профессиональное программирование. 3-е издание
